# README

Запуск: 

ruby 2.3.1, rails 5.0

Склонировать репозиторий, запустить bin/setup. С ключами от API я не заморачивался, secrets.yml включен в репозиторий.

Пояснения:

Так как, согласно ТЗ, местоположение может быть любым, решил определять по координатам. Поэтому API погодного сервиса выбирал исходя из поддежки запроса по координатам места.

С координатами проще всего работать с помощью карты, поэтому подключил гугл мапс.

Чтобы не писать собственный клиент, нагугли гем для open-weather api, и для его удобного использования написа простой враппер open_weather_caller.

Для простоты развертки ограничился sqllite. В продакшене на реальном проекте использовал бы гео поле point постгреса. Под результаты запросов выделил отдельную таблицу с расчетом на то, что потом можно было бы хранить историю.

Кэшированием запросов на внешний API ограничился простой проверкой updated_at погоды. Данные обновляются, если устарели на 10 минут. Если прошло меньше 10 минут, то отображаются данные из базы, без запроса на апи.

Для юзеров стандартный devise, для ролей, из-за простоты требований, не стал использовать никакие специализированные гемы, кроме enumerize. Enumerize только потому, что дефолтные рельсовые енумы слишком недоделанные, привычка. Опять же, на реальном проекте использовал бы пандит и декораторы для чуть более сложной логики отображений в завимости от ролей юзера.

Юзеры в сидах, добавятся при запуске bin/setup
